\section{Introduzione}

Il dispositivo che verrà utilizzato monta un led infrarosso che fungerà da sorgente illuminante e da un sensore sensibile a questa sezione di spettro luminoso.
Possiamo cosi ottenere la distanza degli oggetti di fronte con una buona precisione, nell'ordine del millimetro e del centimetro per oggetti più distanti.
Questo sensore e' stato disegnato per essere montato su un iPad Air quindi l'aggancio è ottimale e prevede anche la possibilità di usare la fotocamera integrata nel tablet per poter sfruttare anche l'immagine a colori, non prevista per questo progetto.

La sola mappa di profondità non basta per riuscire ad identificare gli ostacoli e capire la strada migliore da percorrere, per questo e' necessario calcolare il vettore della normale uscente da un loco di punti.
Sara quindi necessario calcolare la normale  e grazie a questa informazione aggiuntiva la discriminazione fra il pavimento, ovvero una superficie orizzontale, e gli ostacoli, spesso con orientazioni perpendicolari, risulta più efficace.

Solamente l'informazione delle normali non e' sufficiente pero, difatti ad esempio un tavolo in mezzo alla stanza avrà proprietà simili al pavimento creando delle serie problematiche per il nostro caso di utilizzo.
Dovremo infatti unire le due informazioni, la mappa della profondità e delle normali per avere una forte discriminazione fra un percorso percorribile ed uno ostruito.
